<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Data Science Portfolio and Projects on Luis Villon</title>
    <link>https://laqvillon.github.io/</link>
    <description>Recent content in Data Science Portfolio and Projects on Luis Villon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jan 2024 11:00:59 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://laqvillon.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A Recommendation System Based on Cosine Similarity</title>
      <link>https://laqvillon.github.io/post/chapter-2/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 11:00:59 -0400</pubDate>
      <guid>https://laqvillon.github.io/post/chapter-2/</guid>
      <description>Problema Este projeto pretende resolver o problema descrito a seguir: Uma start-up do ramo imobiliário tem como modelo de negócio a venda de quartos de apartamentos. A empresa tem um registro de 12000 proprietários de imóveis que estão interessados na compra dos quartos. O problema reside na possibilidade de que vários compradores de perfis e gostos pessoais incompatíveis adquiram quartos do mesmo apartamento. Isto poderia gerar conflito entre os proprietários e com a própria empresa, por não realizar um estudo de compatibilidade entre os futuros vizinhos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Visualization and exploratory data analysis</title>
      <link>https://laqvillon.github.io/post/chapter-1/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 10:58:08 -0400</pubDate>
      <guid>https://laqvillon.github.io/post/chapter-1/</guid>
      <description>Descoberta de Insights Esta análise exploratória corresponde a uma dataset que representa uma amostra (fictícia) de um banco de 500 clientes do município de São Paulo. Os dados podem encontrados neste link. Os features são os seguintes:&#xA;Cliente: Identificador do cliente. Sexo: Feminino (F) ou Masculino (M) Idade: Idade do cliente (anos). Empresa: Pública, Privada ou Autônomo (Tipo da empresa em que trabalha) Salário: Salário declarado pelo cliente na abertura da conta, em reais.</description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://laqvillon.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://laqvillon.github.io/about/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m Luis Villon, a passionate and results-driven Data Scientist with a keen interest in transforming raw data into actionable insights. My journey in science and engineering has equipped me with a unique blend of technical skills, analytical mindset, and a commitment to leveraging data for meaningful impact.&#xA;Background and Education I hold an M.Sc. in Systems and Computer Engineering from COPPE/UFRJ, Brazil, where I developed a solid foundation in artificial intelligence and computer architecture.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://laqvillon.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://laqvillon.github.io/contact/</guid>
      <description>Contact me on these platforms.&#xA;Platform URL Website: https://laqvillon.github.io/ LinkedIn: https://www.linkedin.com/in/luis-villon GitHub: https://github.com/LaqVillon </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
